年金避稅問題

上網睇過好多新聞，一時話提早退保唔使通知稅局，一時又話要，究竟使唔使

想供十年省十萬稅

自推

計過曬數，irr 得3%左右，唔值

每年60000省10000喎，得3%？

十年後退保即拎返本

你個本金要十年後先拎得返

仲要睇你幾多歲，後生仔好似唔使諗

後生都有10年拎返本年金計劃

流動性不足的確係問題

每年交83蚊，十年後拎返1000蚊
IRR係得3%
而且以上計算係假設咗你每年已經拎盡退稅個兩皮野

買左中銀10年plan

純想慳到125000 送2個半月保費

得中銀做到 有咩想知tg我

保誠果隻？

係丫，中銀都有，不過想知提早退保會唔會俾人追返稅

一年6萬 其實10年60萬本 博退休拿$8000一個月都抵

根據第112章《稅務條例》第26Q條，「根據合資格延期年金保單而已在某課稅年度繳付的任何合資格年金保費，如有退還，則本條適用。」，同時「該人須在款項退還當日之後的3個月內，將退款一事以書面通知局長」。因此，提前退保，根據條例當事人是否要將扣稅退還給政府呢？

財經事務及庫務局回覆指，《稅務條例》第26Q條只適用於21天冷靜期內終止的保單。如果納稅人獲退還已繳付的合資格延期年金保單保費，他可申索的扣除額須減去已退還的保費。如果納稅人在申索扣除後，才獲退還保費，他須於3個月內通知稅務局，稅務局會對該名納稅人作出補加評稅。稅務局可要求納稅人提交合資格延期年金保單的年度摘要，年度摘要會列明已退還的保費。

然而，保單持有人在冷靜期後提前終止保單，保單持有人收取的現金／退保價值將不會被視為稅務條例第26Q條下的已退還的保費。因此，保單持有人毋須通知稅務局，稅務局亦不會對該名納稅人作出補加評稅。

但財經事務及庫務局同時提醒，延期年金屬長期保險合約，讓保單持有人把投資風險和長壽風險轉移至保險公司，並為保單持有人於未來提供穩定的收入，讓他們有更清晰的預算和把握去規劃退休生活；保單持有人如果提早退保，將涉及機會成本及導致實際財務損失，如失去在未來年金期內可獲得的保證回報及（如適用）非保證回報。

咁後生攞得返個本金，有啲違背政策原意

係丫，不過唔使鎖咁耐

擺得耐個return 太低

交form 就得

我都有同樣問題, 又唔想舊錢放幾十年先拎得
有經紀話, 可以全數拎返本金,

例如供5年, 每年供6萬, 供完之後第五年就可以拎返30萬
就算我輸通脹, 但我交少左好多稅

問題係, 經紀未必信得過, 佢引到你買, 5年後佢都大把理由叫你留低

最後5年後係咪真係可以拎返本金, 有冇咩資料可以參考下

我未夠四十，如幫家人買我有無得扣？

問過中銀話得，但渣打話唔得

買還買
咪撚幫襯支資

唔會的，5年後留唔留張單對我地agent無影響，所以唔會叫你留，5年後叫你cut左再買再扣税就會😂

咩公司？

而家唔使40喎

要自己或配偶， 其他家人唔得。

我老婆公司有優惠, 可以免三個月保費, 開頭都想買, 但聽到係中銀就有d驚

再睇下佢d細字, 發現

保險合約是客戶與中銀集團人壽保險有限公司(中銀人壽)簽訂，故客戶會受到中銀人壽的信貸風險所影響。保單權益人所繳交的保費將會成為中銀人壽資產的一部份，如中銀人壽倒閉，客戶有機會蒙受重大損失。

中銀人壽 =/=中銀

如果中銀有事,佢周邊既中銀中壽有事先, 定係中銀有事先

公務員/HA

得 但要合併報稅先可以

目前做得最好係中銀

中銀個plan有咩咁好，用開渣打

推下

個市場得中銀有終身plan 同埋全保證

最重要係5年plan就5年break even
10年plan就10年break even
但供款期內每年都可以扣一萬蚊稅

【自製長糧變避稅工具?】年金供滿5年即退保 合共可慳5萬稅

退稅唔撚益依家個政府個度已經計唔到個回報蝕通脹都抵啦

逃稅

做中銀有意tg

唔係話45歲先可以買咩？

唔係，例如AIA 同中銀18歲都買得

定係有另一個？

係有另一個叫中銀人壽延期年金計劃(終身)

到宜家都冇人可以好肯定講到期拎錢唔使補交返稅

有無四十以下，只供5年嘅plan？

要供10年🤔

就咁睇呢篇就唔使

應該市面上有賣年金既保險公司都係5年plan，18歲就買得，至少AIA係

利申: AIA
TG:

其實係咪可以買個供5年嘅plan，扣5年稅
5年後cut 單，攞返舊錢再買一個新嘅plan，一直loop 到退休為止？

暫時税例漏洞睇係可以

以我所知最後既傳媒跟進係經濟日報問財庫局﹐話唔洗報

搞咁多嘢都係得三厘左右回報，太唔穩陣啦。

有做各類型年金 aia boc 都有
靚價
tg Dhwawa

如果你一心係買黎扣稅, 個睇法應該係每年比六萬黎慳一萬蚊稅 (17%)

如果你5年後供斷拎回全數本金, 你就係用三十萬本慳五萬蚊稅
以17%作為回報率其實幾抵屌

唔可以咁睇，供左嘅錢除左第一年之後已經無回報，所以係第一年總回報17% ，往後8.5%、5.7%、4.3%，最後一年係3.4%

唔係上限為每年每名納稅人＄60,000?
點解第二年開始冇

要計埋政府個年有無退稅
如果有 人工唔係太高 就慳唔係太多

第二年供左$60,000，係無回報。
所以17%係要除5年 大約每年回報3.4%

第二年供左六萬唔係照可以扣一萬蚊稅?

只要你有供就可以申請扣稅

不過現時供5年就即刻回本就應該得中銀，其他各大保險公司都未做到

所以每年交6萬, 扣1萬稅
5年後你可以拎返30萬, 但已經慳左5萬蚊稅

要五年時間，仲有可能會改policy say退保要交番啲稅

供5年然後5年後要breakeven其實幾難做到，都係個句暫時得中銀，但之後既回報 好似 無咁靚。

第二年供左果$60,000，係無回報。
所以17%係要除5年 大約每年回報3.4%

唔係，係如果第二年繼續供6萬就繼續扣稅。續保都計

噢我明你講咩，你話第一年個6萬係第二年無回報
Sor依家先明，但5年省5萬稅唔益政府，其實已經好爽

我打漏字，如果唔等錢洗都ok 嘅，不要計埋通漲就

應該諗呢筆稅原本點都要交出去俾政府，但依家有個機會拎翻黎自己用。其實條氣都順啲

你要5年拎曬的話，你要45歲以上
第二，除非你已經每年拎盡曬政府嘅退税，咁先有17%。

講緊五年後退保，18歲以上任何人都識用！

中銀得個隻終身型係可以18歲買，但係15/20-pay。點樣五年退保

不過我未睇details，請指教！